%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1.3cm]{geometry}

\title{Fonctions}
\date{19/12}
\classe{2\up{nde}13}
\dsnum{DS \no4 A}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}
\textbf{Nom : ....................}

\maketitle

\begin{tabularx}{\textwidth}{|rX|l|p{2cm}|}
  \multicolumn{2}{l}{\textbf{Compétences}} &
  \multicolumn{1}{l}{Exercice} &
  \multicolumn{1}{l}{Évaluation} \\
  \hline
  CH1 & Analyser un problème. & Ex. 1 & \\
  \hline
  MOD1 & Traduire en langage mathématique une situation réelle (à l'aide d'équations, […], de fonctions, […]). & Ex. 2 & \\
  \hline
  REP2 & Passer d'un mode de représentation à un autre. Changer de registre. & Ex. 3 & \\
  \hline
  RAI4 & Effectuer des inférences (inductives, déductives) pour obtenir de nouveaux résultats [\ldots] & Ex. 4 & \\
  \hline
\end{tabularx}

\begin{exercice}
  Célia a relevé la température dans son appartement durant une journée. Elle a obtenu le graphique suivant (de minuit à minuit).

  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.45, yscale=0.4]
    \draw[dotted, lightgray, xstep=2, ystep=1] (0, 15) grid (24, 30);
    \draw[-latex] (0,15) -- (24,15);
    \draw[-latex] (0,15) -- (0,30);
    \foreach \x in {0, 2, ..., 24} {
      \draw (\x,15) node[below]{\x};
      \draw (\x,{15.1}) -- (\x,{14.9});
    }
    \foreach \y in {16, 18, ..., 30} {
      \draw (0,\y) node[left]{\y};
      \draw (-.1, \y) -- (.1, \y);
    }
    \draw[cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
      (0, 17)
      (2, 16.5)
      (6, 16)
      (8, 19)
      (10, 25)
      (12, 27)
      (14, 27)
      (18, 22)
      (21, 19)
      (24, 17.5)
    };
    \draw (25, 15) node[above left]{Heure};
    \draw (0, 30) node[right]{Température (°C)};
  \end{tikzpicture}
\end{center}

    Répondre aux questions suivantes par lecture graphique.
      \begin{enumerate}
        \item Quelle température faisait-il au réveil de Nathalie, à 6h du matin ?
        \item À quels moments de la journée a-t-il fait plus de 24°C ?
        \item Quelle est la température la plus haute atteinte ce jour-là ?
        \item Nathalie a réglé son radiateur pour qu'il s'allume automatiquement, afin que la température ne descende jamais en dessous de 18°C. Cela a-t-il fonctionné ?
      \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  La facture d'électricité annuelle se compose d'un prix fixe de 154€, et d'un coût de 0,0901€ par kWh consommé.

  On admet que la fonction $f$, définie sur $[0; +\infty[$ par $f(x)=154+0,0901x$ donne, pour un nombre $x$ de kWh consommés, le coût total à payer.

  \begin{enumerate}
    \item Calculer $f(1200)$. Quel est le prix total pour une consommation annuelle de 1200 kWh ?
    \item Résoudre $f(x)=312$. Quelle a été la consommation d'électricité en kWh, si la facture annuelle est 312€ ?
    \item Cette année, Inès souhaite faire des économies, et elle veut faire en sorte que sa facture ne dépasse pas 350€. Quelle devra être sa consommation anuelle maximale (en kWh) ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}On considère deux fonctions $f$ et $g$, définies sur $[-4; 6]$, et représentées ci-dessous.

  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.8, yscale=1.2]
    \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=.5] (-4, -1) grid (6, 3);
    \draw[-latex] (-4,0) -- (6,0);
    \draw[-latex] (0,-1) -- (0,3);
    \foreach \x in {-4, -3, -2, -1, 1, 2, 3, 4, 5, 6} {
      \draw (\x,0) node[below]{\x};
      \draw (\x,{0.1}) -- (\x,{-0.1});
    }
    \foreach \y in {-1, 1, 2} {
      \draw (0,\y) node[left]{\y};
      \draw (-.1, \y) -- (.1, \y);
    }
    \draw[cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
      (-4, 3)
      (6, -.5)
    };
    \draw[red] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
      (-4, 0)
      (0, 2.5)
      (4, -.5)
      (6, -1)
    };
    \draw (0,0) node[below left]{$O$};
    \draw (-4, 2) node[above right]{$\mathcal{C}_f$};
    \draw (2, 2) node[above]{$\mathcal{C}_g$};

    \coordinate (O) at (0, 0);
  \end{tikzpicture}
\end{center}
Donner les réponses suivantes par lecture graphique.
\begin{enumerate}
  \item Déterminer la (ou les) image(s) de 2 par $g$.
  \item Déterminer la (ou les) antécédent(s) de 1 par $g$.
  \item Combien vaut $f(-3)$ ?
  \item Résoudre $g(x)\geq f(x)$.
  \item Résoudre $f(x)\leq 2$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}~
  \begin{enumerate}
    \item On considère la fonction $f$, définie sur $[-4; 6]$, et représentée sur le graphique suivant.
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.8, yscale=1.2]
    \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=.5] (-4, -1) grid (6, 3);
    \draw[-latex] (-4,0) -- (6,0);
    \draw[-latex] (0,-1) -- (0,3);
    \foreach \x in {-4, -3, -2, -1, 1, 2, 3, 4, 5, 6} {
      \draw (\x,0) node[below]{\x};
      \draw (\x,{0.1}) -- (\x,{-0.1});
    }
    \foreach \y in {-1, 1, 2} {
      \draw (0,\y) node[left]{\y};
      \draw (-.1, \y) -- (.1, \y);
    }
    \draw[red] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
      (-4, 1)
      (0, 2.5)
      (4, -.5)
      (6, 1)
    };
    \draw (0,0) node[below left]{$O$};
    \draw (2, 2) node[above]{$\mathcal{C}_f$};

    \coordinate (O) at (0, 0);
  \end{tikzpicture}
\end{center}
Dresser son tableau de variations.
\item On considère la fonction $g$, dont voici le tableau de variations.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=1,espcl=1.5]{$x$/1,$g$/2}
      {$-2$,$3$, $10$, $20$}
      \tkzTabVar{-/-1 , +/4, -/3, +/12}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

Compléter chacune des expressions suivantes avec l'un des trois symboles \fbox{$<$}, \fbox{$>$}, ou \fbox{?} (s'il manque des informations pour répondre à la question).
    \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}
      \item $f(-1)\ldots f(3)$
      \item $f(5)\ldots f(9)$
      \item $f(-2)\ldots f(15)$
      \item $f(0)\ldots f(5)$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
  \end{enumerate}

\end{exercice}

\end{document}
